\begin{Enumerate}
  \item Commencer par créér deux variables appelées \og nombre de départ\fg\ et \og résultat\fg.
  \item On considère le programme de calcul suivant :
    {\sffamily
      \begin{itemize}
      \item Choisir un nombre;
      \item le multiplier par 5;
      \item soustraire le nombre du départ.
      \end{itemize}
    }
\par Remettre dans l'ordre les instructions suivantes afin d'écrire le script permettant de réaliser le programme de calcul.
\end{Enumerate}
\begin{center}
  \begin{Scratch}
    draw DireT("résultat","2");
    _coinprec:=_coinprec+u*(0,-1);
    draw Demander("Quel est le nombre de départ ?");
    _coinprec:=_coinprec+u*(0,-1);
    draw MettreVar("résultat",OpMul(OvalVar("Nombre de départ"),OvalNb("5")));
    _coinprec:=_coinprec+u*(0,-1);
    draw MettreVar("résultat",OpSous(OvalVar("résultat"),OvalVar("Nombre de départ")));
    _coinprec:=(0,0)+u*(8,0);
    draw MettreVar("Nombre de départ",OvalCap("réponse"));
    _coinprec:=_coinprec+u*(4,-1);
    draw Drapeau;
  \end{Scratch}
\end{center}